中港車違規左轉 再硬闖過路處 險橫掃途人

近日有網民上載一段車Cam片，可見一輛掛有中港牌的私家車於路口違規左轉，更險撞向十數名正在過馬路的途人。片段一出，不少網民鬧爆司機「大地任我行」。

從社交群組「香港交通突發報料區」的片段所見，於周三（18日）中午12時許，一輛掛有中港牌的私家車正沿荃灣沙咀道行駛，並於紅綠燈前等候燈號。

當綠燈亮起後，私家車竟在「不准左轉」的指示牌前，左轉入大河道。更甚的是，當時有長者、推着嬰兒車的婦人等十數名途人正在過路，只見他們均被突然駛至的私家車嚇得目瞪口呆，急步走過馬路。

不少網民大鬧該中港牌司機「危險」：「個牌都講明唔轉得左」、「只要有路，就算死路都任我行」。另有網民支持發貼者舉報司機，以免香港發生更多交通意外。

根據運輸及房屋局近日回覆立法會財委會的文件指出，2017年有35,765名內地司機獲批免試簽發香港正式駕駛執照。而於2017年以免試簽發方式取得駕駛執照的駕駛者，則涉及469宗交通意外，較2015年的376宗上升逾兩成。

起個司機底
殺左佢

沒事兒沒事兒

屌佢老母今朝返工過馬路個陣都有個女人渣住架寶馬轉過黎
條路寫明不准右轉, 過馬路個邊仲要綠公仔緊
不過我上左行人路聽到人屌先見到佢仲要走埋
唔係真係企係佢前面塞住佢之後報警拉鳩佢

邊條柒頭 blur 左個車牌

保持通話

遮住個牌做乜

留名等睇警方唔係網上有片就查

香港二第公民
賤命來車死多D咪算
香港警察少D野做

生番

見過類似情況 後尾俾個阿叔屌走

車死高官先會執法
車死平民算你不幸